{
    "question": "suatu keranjang berisi 25 salak dan 2 diantaranya busuk, jika diambil 3 salak sekaligus, maka peluang terambilnya salak yang baik semua adalah..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "iket: <br>\nn(S) = 25 <br>\nA = busuk  <br>\nn(A) = 2 \u2192 n(A\u2019) = 25 \u2013 2 = 23 <br><br>\nkejadian terambil 3 salak sekaligus, <br>\npeluang salak baik semua: <br>\n= 23C\u2083/25C\u2083 <br>\n= 1771 . /2300 <br>\n= 77/100 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "range-untuk-fungsi-f-x-x2-2x-3-untuk-daerah-asal-x-1lt-508",
            "question": "Range\u00a0 untuk fungsi f (x) =x2-2x-3 untuk daerah asal {x/-1&lt;_ x &lt;_ 4, x E R} adalah.??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah asalnya x= {1, 2, 3, 4} keterangan: R= bilangan asli.<br><br>range { -4, -3, 0, 5}<br><br>caranya daerah asalnya subtitusi ke persamaan f(x) = x^2 - 2x -3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x={-1,0,1,2,3,4}<br>f(x) = x\u00b2-2x-3<br>f(-1) = -1\u00b2-2*-1-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1+2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0<br>f(0) = 0\u00b2-2*0-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = -3<br>f(1) = 1-2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = -4<br>f(2) = 4-4-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = -3<br>f(3) = 9-6-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0<br>f(4) = 16-8-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 5<br>range ={-3,-4,0,5}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-5x-6-0-mempunyai-akar-akar-x-1-404",
            "question": "\u00a0Persamaan kuadrat x2 \u2013 5x + 6 = 0 mempunyai akar \u2013 akar x 1 dan x2. Persamaan kuadrat yang akar \u2013 akarnya x1 \u2013 3 dan x2 \u2013 3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Persamaan Kuadrat<br>Kelas : X \u00a0(1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui persamaan kuadrat (PK) : x\u00b2 - 5x + 6 = 0.<br>a = 1, b = -5, dan c = 6.<br>Persamaan kuadrat (PK) memiliki dua penyelesaian, yaitu x\u2081 dan x\u2082.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>x\u2081 + x\u2082 = -b/a = -(-5)/1 = 5.<br>x\u2081.x\u2082 = c/a = 6/1 = 6.<br><br>Kita akan membentuk persamaan kuadrat (PK) baru, yaitu x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0,<br>dengan ketentuan<br>\u03b1 = x\u2081 - 3 dan \u03b2 = x\u2082 - 3.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>\u03b1 + \u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 3.6 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 18 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = -4.<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 3.5 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 15 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 0.<br><br>Jadi, persamaan kuadrat (PK) baru adalah\u00a0<br>x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0<br>\u21d4x\u00b2 - (-4)x + 0 = 0<br>\u21d4x\u00b2 + 4x = 0.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-deret-geometri-x-1x1x-1x-x-1-jumlahnya-mempunyai-434",
            "question": "Agar deret geometri x-1/x,1/x, 1/x (x-1),... jumlahnya mempunyai limit, nilai x harus memenuhi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "|r|&lt;1\u00a0<br><br><span>[1/(x-1)]^2&lt;1\u00a0</span><br><br><span>x&gt;2 atau x&lt;0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-px-x4-3x3-5x2-x-6-dibagi-dengan-x2-x-2-ma-385",
            "question": "Jika p(x) = x4 - 3x3 - 5x2 + x - 6 dibagi dengan (x2 - x - 2), maka sisanya adalah...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara skematis, nanti hasilnya<br>p1.p2 = (x-2)(x+1)<br>s1 = -32<br>s2 = -8<br><br>jd, s(x) = p1s2 + s1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (x-2)-8 + -32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -8X+16-32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = -8X - 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8X+16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-nilai-perbandingan-trigonometri-yang-lain-jika-diketa-924",
            "question": "Tentukanlah nilai perbandingan trigonometri yang lain jika diketahui sudut lancipnya sebagai berikut ...    cos \u0443 = 0,8\r\n\r\ntolong yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos y = 0,8 = 8/10<br>cos y = sami(samping miring) = x/r<br>berarti x = 8 , r = 10 (sisi miring)<br>berarti mencari nilai y, dengan phytagoras didapat y = 6<br><br>sehingga sin y = y/r = 6/10 = 0.6<br>tan y = y/x = 6/8 = 0.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-dibeli-dengan-harga-rp8000000000-setiap-tahun-ni-475",
            "question": "Sebuah     mobil dibeli dengan harga Rp80.000.000,00. setiap tahun nilai jual \r\n mobil menjadi 19/20 dari harga sebelumnya. nilai jual mobil dipakai tiga\r\n tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UN MATEMATIKA 2007<br><br>Materi Baris dan Deret<br>Kelas IX<br><br>[Baris Geometri]<br>a = 80.000.000<br>r = 3/4<br>U4 ?<br><br>Un = a.r^n-1<br>U4 = 80.000.000 x 19/20^3<br>U4 = 80.000.000 x 6859/8000<br>U4 = 68.590.000<br><br>[Cara Penjabaran]<br><br>Tahun 1 = 80.000.000 x 19/20 = 76.000.000<br>Tahun 2 = 76.000.000 x 19/20 = 72.200.000<br>Tahun 3 = 72.200.000 x 19/20 = 68.590.000<br><br>Jadi, Nilai Jual setelah 3 tahun adalah Rp 68.590.000,00",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amoeba-akan-membelah-diri-menjadi-dua-setiap-15-menit-jika-mula-929",
            "question": "Amoeba akan membelah diri menjadi dua setiap 15 menit. Jika mula-mula ada 30 amoeba, maka banyak amoeba selama 2 jam...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "240 amoeba yang tersisa kan 120 mnt d kali 2 ya?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(2*60)/15*30=240 amoeba",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suku-pertama-suatu-barisan-geometri-16-dan-suku-ketiga-3-764",
            "question": "Jika suku pertama suatu barisan geometri = 16 dan suku ketiga = 36, maka besar suku kelima adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 12<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Barisan dan Deret<br>Kata Kunci : barisan geometri<br>Kode : 12.2.7 [<span>Kelas 12 Matematika KTSP - Bab 6 - Barisan dan Deret]<br></span><br>Pembahasan :<br><p>Barisan geometri adalah suatu barisan dengan rasio\n(pembanding atau pengali) antara dua suku yang berurutan selalu tetap atau\nkonstan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bentuk umum barisan geometri adalah</p>\n\n<p>U\u2081, U\u2082, ..., Un.</p>\n\n<p>U\u2081 =\na</p>\n\n<p>U\u2082 =\nar</p>\n\n<p>...</p>\n\n<p>Un = ar\u207f\u207b\u00b9,</p>\n\n<p>dengan r \u2260 0.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sehingga berdasarkan definisi di atas berlaku hubungan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>r = [tex] \\frac{U_n}{U_{n-1}} [/tex]</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>dengan r = rasio antara dua suku yang berurutan, a = suku\npertama, Un = suku ke-n, U(n-1) = suku ke n-1, dan n = banyak suku.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Deret geometri adalah jumlah suku-suku barisan geometri.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bentuk umum deret geometri adalah</p>\n\n<p>Sn = U\u2081 +\nU\u2082 + U\u2083 + ... + U(n - 1) + Un</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = a + ar + ar\u00b2 +\n... + ar\u207f \u207b \u00b9</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{a(r^n-1)}{r-1} [/tex] untuk r &gt; 1</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = [tex] \\frac{a(1\n- r^n)}{1 - r} [/tex] untuk r &lt; 1</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mari kita lihat soal tersebut.</p><span>Jika suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga adalah 36, maka besar suku kelima adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui\u00a0<br>U</span>\u2081 = 16<br>\u21d4 a = 16<br><br>U\u2083 = 36<br><p>\u21d4 36 = ar\u00b2<br></p><p>\u21d4 36 = 16 x r\u00b2<br></p><p>\u21d4 r\u00b2 =\u00a0[tex] \\frac{36}{16} [/tex]<br></p><p>\u21d4 r\u00b2 = [tex] \\frac{9}{4} [/tex]<br></p><p>\u21d4 r = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br></p><p><br></p><p>U\u2085 = ar\u2074<br></p><p>\u21d4 U\u2085 = 16 x ([tex] \\frac{3}{2} [/tex])\u2074<br></p><p>\u21d4 U\u2085 = 16 x\u00a0[tex] \\frac{81}{16} [/tex]<br></p>\u21d4 U\u2085 = 81<br><br>Jadi, jika suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga adalah 36, maka besar suku kelima adalah 81.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/5670317<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-perhatikan-jam-berapa-kali-kah-1-hari-terbentuk-sudut-787",
            "question": "Jika kita perhatikan jam, berapa kali kah 1 hari terbentuk sudut sudut dibawah ini    a. 90 derajat = ?\r\nb. 180 derajat = ?\r\nc. 30 derajat = ?\r\nd. 120 derajat = ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jam = 360\u02da<br>90\u02da = 360/90\u00a0= 4<br>180\u02da = 360/180 = 2<br>30\u02da = 360/30 = 12<br>120\u02da = 360/120 = 3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.4<br>b.12<br>c.2<br>d.3<br>terimakasih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumys-triogonometri-sudut-negatif-548",
            "question": "Rumys triogonometri sudut negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Kuadran IV : sudut dalam derajat 270\u00b0 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 360\u00b0 atau <br>sudut dalam radian 3\u03c0/2 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 2\u03c0<span><br>sin (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sin (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sin (-\u03b1) = -sin \u03b1<br>cos (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cos (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cos (-\u03b1) = cos \u03b1<br>tan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = tan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>tan (-\u03b1) = -tan\u00a0\u03b1<br>cotan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cotan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cotan (-\u03b1) = -cotan\u00a0\u03b1<br>secan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = secan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>secan (-\u03b1) = -secan \u03b1<br>sec (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sec (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sec (-\u03b1) = sec\u00a0\u03b1<br><br>Contoh :\u00a0<br></span><span>sin (-35)</span>\u00b0 = -sin 35\u00b0<br><span>cos (-26)</span>\u00b0 = cos 26\u00b0<br><span>tan (-</span>\u03c0/5) = -tan\u00a0\u03c0/5<br><span><br>Semangat!<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}